## homework1-JS
### Питання №1
1.Пояснити своїми словами різницю між оголошенням змінних через var, let и const.
**Відповідь:**
Головна різниця між var та let і const, в області видимості. Змінні, оголошені через var знаходяться в області видимості функції, в якій були оголошенні, а ті, які оголошенні через let і const, знаходяться в області видимості блоку (все що вкладено між дужками {}), який менше, ніж область видимості функції. 
У var при доступі до змінної до її оголошення - отримуємо undefined.
У let при доступі до змінної до її оголошення - отримуємо ReferenceError.
let і const - майже одне й теж саме, але 
є одна відмінність: значення змінної, оголошеної за допомогою const, не можна перепризначити.
### Питання №2
2. Чому оголошувати змінну через var вважається поганим тоном?
**Відповідь:**
Оголошення змінної через var - це застарілий спосіб створення змінної.
Її область видимості функція, а не блок {}, тому можуть виникати супутні помилки з цим. Можна оголосити таку ж змінну в функції яка є великою, виникне помилка, дуплікат. 
Або зможна отримати доступ поза блоком до змінної в великій функції, важче контролювати її, код стає менш очевидним.






